#扩展欧几里得算法
问题：求直线ax+by=c上有多少个整点（x,y）满足x∈[x<sub>1</sub>,x<sub>2</sub>],y∈[y<sub>1</sub>,y<sub>2</sub>]。

要解决这个问题，首先学习一下扩展欧几里得算法——找到一对整数（x,y）,使ax+by=gcd(a,b)。其中gcd(a,b)为a和b的最大公约数，x和y不一定是正数，也可能是负数或者0.例如，gcd(6,15)=3,6$\times$3-15$\times$1=3,其中x=3,y=-1。这个方程还有其他解，如x=-1,y=1。程序如下
```C++
//开始时只需要给a和b传入具体的值，d、x、y不需要具体的值，函数结束后会得到值
void gcd(const int &a,const int & b,int &d, int &x,int &y)
{
    if(!b)                          //边界条件为gcd(a,0)=1*a-0*0=a
    {
        d=a;                        //d表示a和b的最大公约数
        x=1;
        y=0;
    }
    else
    {
        gcd(b,a%b,d,y,x);             //注意函数调用中x和y的顺序调换了
        y-=x*(a/b);
    }
}
```

以a=15，b=7为例(递归层数为到达边界条件后出递归栈的递归层数)
|递归层数|a|b|x|y|d|
|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|:--:|
1|1|0|1|0|1|
2|7|1|0|1 -->  1|1|
3|15|7|1|0 --> -2|1|

可以发现到达递归边界后的每一层都满足ax+by=gcd(a,b)，
以2、3层为例：

a<sub>2</sub>=b<sub>3</sub>;
b<sub>2</sub>=a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>;

当第二层递归结束返回第三层的时候，
x<sub>3</sub>=y<sub>2</sub>;
y<sub>3</sub>=x<sub>2</sub>;

此时    a<sub>2</sub>x<sub>2</sub>+b<sub>2</sub>y<sub>2</sub>=gcd(a<sub>2</sub>,b<sub>2</sub>)；
但不一定满足    a<sub>3</sub>x<sub>3</sub>+b<sub>3</sub>y<sub>3</sub>=gcd(a<sub>3</sub>,b<sub>3</sub>)；
因此通过调整y来使上述等式成立，由y<sub>3</sub>和y<sub>3</sub><sup>'</sup>表示调整前后的y<sub>3</sub>。

又  gcd(a<sub>2</sub>,b<sub>2</sub>)=gcd(a<sub>3</sub>,b<sub>3</sub>)；
所以    a<sub>2</sub>x+by<sub>2</sub>=a<sub>3</sub>x+by<sub>3</sub>；
即  a<sub>3</sub>x<sub>3</sub>+b<sub>3</sub>y<sub>3</sub><sup>'</sup>=b<sub>3</sub>y<sub>3</sub>+(a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>)x<sub>3</sub>;
整理得 y<sub>3</sub><sup>'</sup>=y<sub>3</sub>-(a<sub>3</sub>-a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>)x<sub>3</sub>/b<sub>3</sub>;

* 若a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>=0， 即a<sub>3</sub>可以整除b<sub>3</sub>；
则显然  y<sub>3</sub><sup>'</sup>=y<sub>3</sub>-(a<sub>3</sub>/b<sub>3</sub>)x<sub>3</sub>;

* 若a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>>0, 不妨设a<sub>3</sub>=b<sub>3</sub>$\times$k+a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>，其中k、a<sub>3</sub>、b<sub>3</sub>均为整数。
所以 (a<sub>3</sub>-a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>)/b<sub>3</sub>=k;
而a<sub>3</sub>/b<sub>3</sub>=k……a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>（余数）;
所以 (a<sub>3</sub>-a<sub>3</sub>%b<sub>3</sub>)/b<sub>3</sub>=a<sub>3</sub>/b<sub>3</sub>(C语言里面的整数除法)。

综上，y<sub>3</sub><sup>'</sup>=y<sub>3</sub>-(a<sub>3</sub>/b<sub>3</sub>)x/b。在程序中就是y-=(a/b)x/b。
